無人傾訴自閉放負，on9蛻變既心路歷程

深夜
無心睡眠尻up一則，夜晚打完想post IG，打完最後都放棄無Post
(睇下有誰共鳴)

人生活到每一個某段
都有一段經歷

年少時(小學至初中期間)，睇足球小將睇得多，想成為一個足球員
細細個落街踢波，對住其他人挑起個波跑就過到人
好有成功感
好鐘意贏既感覺
好想站喺頂尖
久而久之好似漫畫咁，係咁逼自己同人講
係最強既前鋒
想隊友認同，想帶領隊波
其實自己連出去踢咩區隊又無，樣隊又無，訓練都無，只活咁喺天真漫畫世界
最後發現自己係何其渺小
連去考d青年隊都考唔到

年少除了足球夢，還有跑步夢，
細個好想可以跑贏人，好想成為眾人焦點、發光發熱既所在
但其實中一個陣連100m都係跑20秒既垃圾
完全無天份，見短無天份
就轉長跑，因為無人跑，所以反而有贏既機會，好似吸毒咁，會上癮，想繼續贏
想人認同，於是係學校就玩長跑，基本上都係得我熱衷於長跑，
而且亦會周圍同人講，我稱霸呢間學校既長跑
到某年某日，無啦啦有個其他球隊既校隊落黎參加校內陸運會，輕鬆屌打
先發現原來係幾咁垃圾，幾咁無用
o係個刻開始
發覺一定要封印自己任何異想天開、不自量力、想成為主角既狂傲既思想
經歷左一次又一次自稱強者而on9仆直既時間，心底一次又一次打倒自己
知道個種妄想足以摧毁自己
比身邊既人取笑當中既不自量力、笑自稱最強
心~不斷中箭、不斷...不斷

曾經捧得自己有幾高
就發現要撳得自己愈低
對自己講：！唔好咁天真，啲人笑你傻炸
笑你on9
更怕面對失敗
更怕承受挫折
更加介意人既想法
係呢刻，寧願自己做on9，做小丑
扮唔在乎、扮無底線、任人踐踏，
假裝到呢樣野係我自己刻意營造on9廢呢樣，而唔係其他人賦予我咁既啊Q精神

愈介意人睇法
愈將自己包裝迎合世界

曾經有人對我既評價
無個性
最多都係朋友炸喎！唔會揀佢做伴侶啦
on99咁

表面上承受住負面，內裡對成為最強、想贏、想超越人、想成為主角既心其實無變
係呢個扭曲下，我繼續成長
不斷話自己係最廢最廢最垃圾最無用
但暗底裡卻好努力想改變某d野
好比~跑步，
努力去練更多
一步步用行動去改善人地對我睇法
到中學生涯尾聲，終於真正稱霸全校，無人唔知我既存在，跑=我，我=跑，一講就知係我
成為焦點，心裡爽YY，核心係鐘意
外在仍是那樣子，因為很怕失敗帶來既負面、怕自己再企唔返起身

挑戰完學校，向全港層面出發
漸漸呢個圈打滾、成績慢慢地進步、向住全港水平進發
愈係水平高，對自己就愈壓抑，逼自己認同自己係垃圾、係廢
嘗試活係扭曲之中，將自己感覺排解在世界之外，只係想繼續向前
但原來生活不止是跑，其他層面、事情都像漩渦咁捲入去
不斷覺得自己人生、性格、所有野都係垃圾，自己=垃圾
但又嘗試否定自己，想話自己係有用既人
有用同無用不斷交戰
想自己係發光發熱成為主角同平膚垃圾既我不斷交戰
到收皮唔再跑步一刻
身邊既人都唔會特別有咩好既commect on我，even教練，或者教練都怕左我
因為我太負、太矛盾、太lun癡線、太扭曲

唔跑後到工作階段，人生更加頹廢
連一d客觀可睇既成就都無埋
返工放工等出糧比屋企
為左屋企人而活
想試係工作層面大龍鳳
自己讀書廢，又無料搞d勁既、爆既野
默默地
on99地返工放工

到呢刻
我都分唔到係以前既扭曲
令我唔敢向前行、唔敢再試、唔敢再挑戰
還是怕人地對我既睇法
還是只係我自己既懶惰

最終扼殺自己，最終都係自己

BTW：有個遺憾
可能細個太on9同重視人睇法
覺得無教練認同好似漫畫式為成績奮進既訓練同培同
其實覺得好遺憾